[
    {
        "id": 1,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die proses waar plante hulle eie voedsel maak?",
        "options": ["Fotosintese", "Ontkieming", "Uitbroei", "Suurstof"],
        "answer": ["Fotosintese"]
    },
    {
        "id": 2,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter een is 'n suiker wat gebruik word vir energiebron vir lewende organismes?",
        "options": ["Glukose", "Saad", "Water", "Sonlig"],
        "answer": ["Glukose"]
    },
    {
        "id": 3,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "_____ vind hoofsaaklik in die blare plaas. Blare is dun en plat om die sonlig maklik te absorbeer.",
        "options": ["Fotosintese", "Ontkieming", "Koolstofdioksied", "Suurstof"],
        "answer": ["Fotosintese"]
    },
    {
        "id": 4,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wanneer plante te veel glukose maak, omskep hulle die glukosesuiker in?",
        "options": ["Stysel", "Proteïene", "Vette en olies", "Vitamienes en minerale"],
        "answer": ["Stysel"]
    },
    {
        "id": 5,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter dele van plante kan stysel stoor?",
        "options": ["Alle dele van 'n plant", "Slegs blare", "Slegs wortels", "Slegs stam"],
        "answer": ["Alle dele van 'n plant"]
    },
    {
        "id": 6,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter plant is nie 'n voorbeeld van styselplant nie?",
        "options": ["Neute", "Aartappels", "Mielies.", "Koring"],
        "answer": ["Neute"]
    },
    {
        "id": 7,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat noem ons 'n stoorproduk in plante?",
        "options": ["Stysel", "Proteïene", "Vitamiene.", "Olies"],
        "answer": ["Stysel"]
    },
    {
        "id": 8,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Noem drie dinge wat plante nodig het vir fotosintese.",
        "options": ["Sonlig, koolstofdioksied en water", "Sonlig, suurstof en water", "Suurstof en glukose", "Glukose en water"],
        "answer": ["Sonlig, koolstofdioksied en water"]
    },
    {
        "id": 9,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Noem twee produkte wat plante tydens fotosintese vervaardig?",
        "options": ["Suurstof en glukose", "Koolstofdioksied en glukose", "Suurstof en koolstofdioksied", "Glukose en water"],
        "answer": ["Suurstof en glukose"]
    },
    {
        "id": 10,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wie haal almal asem?",
        "options": ["Alle lewende dinge", "Alle nie-lewende dinge", "Slegs plante", "Slegs diere"],
        "answer": ["Alle lewende dinge"]
    },
    {
        "id": 11,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die proses om van afval ontslae te raak?",
        "options": ["Uitskeiding", "Asemhaling", "Reproduksie", "Groei"],
        "answer": ["Uitskeiding"]
    },
    {
        "id": 12,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter gas word deur plante geproduseer en is nodig vir asemhaling?",
        "options": ["Suurstof", "Koolstofdioksied", "Wind", "Sonlig"],
        "answer": ["Suurstof"]
    },
    {
        "id": 13,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Suurstof word gemaak deur?",
        "options": ["Plante", "Diere", "Grond", "Sonlig"],
        "answer": ["Plante"]
    },
    {
        "id": 14,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Mense gee die gas af wanneer hulle asemhaal?",
        "options": ["Suurstof", "Koolstofdioksied", "Wind", "Sonlig"],
        "answer": ["Koolstofdioksied"]
    },
    {
        "id": 15,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter lewende dinge het koolstofdioksied nodig?",
        "options": ["Plante", "Diere", "Alle lewende dinge", "Alle nie-lewende dinge"],
        "answer": ["Plante"]
    },
    {
        "id": 16,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "In die nag doen plante?",
        "options": ["Gebruik klein hoeveelhede suurstof en stel klein hoeveelhede koolstofdioksied vry.", "Gebruik baie suurstof en stel baie koolstofdioksied vry.", "Gebruik baie suurstof en stel klein hoeveelhede koolstofdioksied vry.", "Gebruik klein hoeveelhede suurstof en stel baie koolstofdioksied vry."],
        "answer": ["Gebruik klein hoeveelhede suurstof en stel klein hoeveelhede koolstofdioksied vry."]
    },
    {
        "id": 17,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "In die dag doen plante?",
        "options": ["Gebruik baie koolstofdioksied en stel baie suurstof vry.", "Gebruik klein hoeveelhede koolstofdioksied en stel klein hoeveelhede suurstof vry.", "Gebruik klein hoeveelhede suurstof en stel baie koolstofdioksied vry.", "Gebruik baie suurstof en stel klein hoeveelhede koolstofdioksied vry."],
        "answer": ["Gebruik baie koolstofdioksied en stel baie suurstof vry."]
    },
    {
        "id": 18,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat beteken die woorde 'foto' en 'sintese' in fototsintese?",
        "options": ["foto = lig, sintese = om saam te stel", "foto = prentjie, sintese = suurstof", "foto = lig, sintese = koolstofdioksied", "foto = sonlig, sintese = om saam te stel"],
        "answer": ["foto = lig, sintese = om saam te stel"]
    },
    {
        "id": 19,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & lug",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter pigment veroorsaak die groen in blare?",
        "options": ["Chlorofil", "Fungus", "Koolstofdioksied.", "Kieme"],
        "answer": ["Chlorofil"]
    },
    {
        "id": 20,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Plante & voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Een van baie middels in voedsel wat belangrik is vir groei of goeie gesondheid.",
        "options": ["Voedingstowwe", "Water", "Fotosintese", "Glukose"],
        "answer": ["Voedingstowwe"]
    },
    {
        "id": 21,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter een is nie deel van die vier hoofvoedselgroepe nie?",
        "options": ["Koolstofdioksied", "Proteïene", "Vette en olies", "Vitamiene en minerale"],
        "answer": ["Koolstofdioksied"]
    },
    {
        "id": 22,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoe word voedsel in voedselgroepe geplaas?",
        "options": ["Volgens funksies in jou liggaam.", "Volgens die hoof-voedingstowwe.", "Volgens funksie en hoof-voedingstowwe", "Volgens kleur en grootte."],
        "answer": ["Volgense funksie en hoof-voedingstowwe"]
    },
    {
        "id": 23,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat doen suikers en stysel in jou liggaam?",
        "options": ["Gee energie", "Beskerm organe", "Versterk bene", "Bou spiere"],
        "answer": ["Gee energie"]
    },
    {
        "id": 24,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Vette en olies beskerm jou senuwees en ____.",
        "options": ["Organe", "Spiere", "Teen verkoue", "Bene"],
        "answer": ["Organe"]
    },
    {
        "id": 25,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Noem 'n voedselbron wat ryk is aan stysel.",
        "options": ["Brood", "Eiers", "Kaas", "Appels"],
        "answer": ["Brood"]
    },
    {
        "id": 26,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter voedselgroep is noodsaaklik vir spierherstel en groei?",
        "options": ["Proteïene", "Minerale", "Koolhidrate", " Vette"],
        "answer": ["Proteïene"]
    },
    {
        "id": 27,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter item bevat proteïene?",
        "options": ["Gedroogte vrugte", "Bone", "Yogurt", "Vars vrugte"],
        "answer": ["Bone"]
    },
    {
        "id": 28,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter twee hooffunksies het vette in die menslike liggaam?",
        "options": ["Energie verskaffing en isolasie", "Bevordering van groei en verskaffing van hitte", "Beskerming van organe en produksie van ensieme", "Geen van die bogenoemde"],
        "answer": ["Energie verskaffing en isolasie"]
    },
    {
        "id": 29,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter minerale is belangrik vir die bou van bene?",
        "options": ["Kalsium", "Vitamien D", "Jodium", "Yster"],
        "answer": ["Kalsium"]
    },
    {
        "id": 30,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoe lyk vette en olies? Watter een pas nie?",
        "options": ["Meng nie met water nie.", "Is vloeibaar.", "Is solied.", "Is 'n gas."],
        "answer": ["Is 'n gas."]
    },
    {
        "id": 31,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat is 'n primêre funksie van vitamiene in die menslike dieet?",
        "options": ["Om die immuunstelsel te versterk.", " Om spiere te bou.", "Om water in die liggaam te stoore.", "Om energie te verskaf."],
        "answer": ["Om die immuunstelsel te versterk."]
    },
    {
        "id": 32,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter minerale kry ons in voedsel?",
        "options": ["Kalsium, yster en jodium", "Kalsium, yster en suurstof", "Kalsium, yster en glukose", "Kalsium, yster en proteien"],
        "answer": ["Kalsium, yster en jodium"]
    },
    {
        "id": 33,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedselgroepe",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter voedsel is ryk aan vitamienes en minerale?",
        "options": ["Vrugte en groente", "Vleis en eiers", "Mielies en aartappels", "Botter en neute"],
        "answer": ["Vrugte en groente"]
    },
    {
        "id": 34,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat is voedsel-bymiddels?",
        "options": ["Preserveermiddels", "Geur- en kleurmiddels", "Smaak of voorkoms te verbeter", "Alles reeds genoem"],
        "answer": ["Alles reeds genoem"]
    },
    {
        "id": 35,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Voedsel in blikkies, pakkies en bottels noem ons:",
        "options": ["Verwerkte voedsel", "Vars voedsel", "Vitamiene en minerale", "Proteiene"],
        "answer": ["Verwerkte voedsel"]
    },
    {
        "id": 36,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die bymiddel om voedsel se smaak of reuk te verbeter?",
        "options": ["Geurmiddels", "Preserveermiddels", "Kleursel", "Water"],
        "answer": ["Geurmiddels"]
    },
    {
        "id": 37,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die bymiddel om voedsel langer te laat hou?",
        "options": ["Geurmiddels", "Preserveermiddels", "Kleursel", "Water"],
        "answer": ["Preserveermiddels"]
    },
    {
        "id": 38,
        "grade": "Graad 6",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Voedsel",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die bymiddel om voedsel se voorkoms te verbeter?",
        "options": ["Geurmiddels", "Preserveermiddels", "Kleursel", "Water"],
        "answer": ["Kleursel"]
    }
]